[人禍]香港沉淪：香江恐用盡運氣 唔夠班應對危機

【東網專訊】香港一個月內先後經歷風災及鐵路系統「大冧檔」，特備節目《香港沉淪》嘉賓學者陳偉強指出，中國傳統有「天人感應」的說法，假如執政者無能，會伴隨很多天災和人禍，而這些徵兆已陸續浮現，擔心香港運氣用盡後，現屆政府管治班底恐「唔夠班」應付各種危機。另一嘉賓議員陸頌雄則指，現屆問責官員大多數出身政務官，倘他們繼續抱持多年來「少做少錯」的避事態度，甚至為此放棄政治原則，遇難關時則以一副「離地」的精英心態自鳴得意，香港注定走向失敗。

林奠得罪左方丈咩？成日招呼佢

另一嘉賓議員陸頌雄則指，現屆問責官員大多數出身政務官，倘他們繼續抱持多年來「少做少錯」的避事態度，甚至為此放棄政治原則，遇難關時則以一副「離地」的精英心態自鳴得意，香港注定走向失敗
講得好岩，香港唔掂都唔關佢地事，去移民搞掂